<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Avichinoのblog</title>
  
  <subtitle>一番の宝物</subtitle>
  <link href="https://avichino.github.io/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="https://avichino.github.io/"/>
  <updated>2024-02-01T06:59:40.684Z</updated>
  <id>https://avichino.github.io/</id>
  
  <author>
    <name>Avichino</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>Down the Rabbit-Hole~</title>
    <link href="https://avichino.github.io/posts/subahibi.html"/>
    <id>https://avichino.github.io/posts/subahibi.html</id>
    <published>2023-07-20T03:45:14.000Z</published>
    <updated>2024-02-01T06:59:40.684Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><script class="meting-secondary-script-marker" src="\assets\js\Meting.min.js"></script><p>我们的情人，不过是随便借个名字，用幻想吹出来的肥皂泡。<br>把信拿去吧，你可以使假戏成真。<br>我本来是无病呻吟，漫无目的地吐露爱情……<br>现在这些漂泊不定的鸟儿，<br>有地方栖息了，<br>你可以从信里看出来：<br>拿去吧！<br>由于不是出自真心，话就说得格外动听。<br>拿去吧，就这么办！</p><p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;欢迎来到我的博客!这里是我第一次尝试在博客上写一写Galgame杂谈，用以记录一下现在的気持ちdesu.更新就纯纯随缘了罢。于是乎第一篇直接来到经典名作素晴らしき日々杂谈喽~</p><h2 id="人よ、幸福に生きろ"><a href="#人よ、幸福に生きろ" class="headerlink" title="　人よ、幸福に生きろ!"></a>　人よ、幸福に生きろ!</h2><p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;初次听闻素晴日大名，是在高一时在家上网课的时期。Galgame十二神器之圣启示录的名号，在与其他神器相比之下显得稍微正常的素晴日（与冲绳奴隶岛，妹调日记，女装山脉等等相比），使我很早就萌生了游玩的念头。当年的我才刚接触Galgame没多久，加之动画、漫画、轻小说等形式更适合并不一定随时能拿到电脑的高中生接触，导致我推一部作品的周期都在几个月…</p><p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;在高三时与同学课间闲聊时谈论到了枕社与KeroQ，当时我就很想好好评鉴一下，于是当时用了快一个多月的时间玩了サクラノ詩的前两章。诗和素晴日本身应该算是同源，只是一个偏向于写日常，写艺术，更能为常人所接受，一个偏向于思考生与死，终与始，以及日常的暗面。因为想着要用一段完整的时间来好好评鉴一下这部作品，于是在大一的暑假，我终于启动了素晴日。</p><p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;开篇，屋顶，黑衣，香烟，由岐姐与夜之向日葵。序章与第一章章给我的感觉首先是：Kagami？Tsukasa？还是双胞胎姐妹…这不是我们幸运星的梗吗（幻视），顺带一提幸运星中的柊镜柊司姐妹和CL里的藤林椋藤林杏姐妹也被吐槽并非毫无关联，亦有因姓氏而吐槽柊家祖先是柊胜平和藤林椋。第一章的故事还较为偏向于介绍人物以及引出“终之空”这一概念。终之空，即是无限延展的天空的终结。是万物的终结。若是只读序章，恐怕会误解这只是一部带有电波属性的百合作罢。“Down the Rabbit-Hole”，一个关于「天空与世界」的故事。看似毫无变化的每一天，是否能称得上“美好”吗？若是这般平常的日子，突然就说，马上就要迎来终结了又是如何?素晴らしき日々，他真的美好吗扶她自？<br>&nbsp;&nbsp;&nbsp;自23年6月28日至7月8日，我大约只用了十天就推完了素晴日，甚至中间还有几天是玩完第二章精神恍惚导致一整天不愿去打开这个游戏的。“It’s my own Invention”，第二章充斥着间宫卓司的妄想与黑暗压抑的每一天。电波，鬼畜，是二三章的特性。7月20日回归天空的预言，高岛柘榴的自杀，都是引向终之空的条件。校园霸凌也是导致事件的重要原因。于是素晴日的故事不断回溯，从各个主角作为主视点不断重复7月12日甚至更早开始至整个事件终结的。虽然有画面的血腥，到处可见扶她自电波系的笔触，夏之大三角，夜之向日葵，小小的旋律仍然撑起了治愈的一面。再苦难的人生也有快乐的一瞬，所谓的绝望，是给予沉溺在幸福之中的人类的特权。许多事物都是相伴存在的，体会过终末的绝望，才能明白温馨日常是多么幸福。为了达到最终的结局，在第三章必须选择最恶心的选项，高岛同学的死是必然发生的。<br>&nbsp;&nbsp;&nbsp;素晴日为什么能在众多的gal中脱颖而出成为热点？我在网上见到的玩家对其评价中，有些人认为他是神作，自然也有许多人无法接受其中的鬼畜剧情，认为素晴日是构式。确实素晴日整了很多大活，放在今天的gal市场很少有作品敢于直接写类似吸毒强碱校园霸凌之类（业界药丸），现在废萌如某柚子，泣系如某键子这类更能符合大众口味，更能卖得出去不至于让公司倒闭（中二社：我没意见）。素晴日于2010年发售，个人认为10年前后正是御宅族文化兴起的时代，单从当年动画业也可看出，笨蛋测验召唤兽，AB，KON，魔禁，俺妹，缘，凉宫巨长版等等都是经典之作。倒是近几年能让我感兴趣去看看的动画，gal等感觉是越来越少了（这就不得不提u149和mygo了，没看的赶紧去看啊kora）。素晴日在那个年代也是极为出众的一部作品，融合了治愈的元素，扶她自将1999版终之空写成了素晴日（虽然还是挺鬼畜），但也还能被我接受了。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot; href=&quot;&#92;assets&#92;css&#92;APlayer.min.css&quot;&gt;&lt;script src=&quot;&#92;assets&#92;js&#92;APlayer.min.js&quot; cla</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="galgame" scheme="https://avichino.github.io/tags/galgame/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
